又有董之英老師爆料？

《我也是馬鞍山仁濟醫院董之英中學的老師》

我一直相信事實勝於雄辯，但原來只要識無中生有、指鹿為馬，事實對大眾黎講係唔重要的。

我無打算澄清些什麼，反正事件警察依加調查當中，到時候事件誰是誰非，自有分曉，警察亦會有詳細的報告。

但對於葉先生口中所講的所謂事實，我實在很有保留，甚至和我所知的有極大落差。

以下全屬實，大眾自己思考。

1)葉同學和涉事的所有學生事實上感情很好。葉同學返港後有主動向涉事表示友好，聯絡往日同學食飯。甚至於離校當日在社交媒體帖文：感謝同學這一年對他的照顧和接納，雖然認識時間只有半年多，但已經和同學們建立了深厚的感情，在外國一定不會忘記他們。同學們也無法理解為什麼他要將兩年前的片段外洩，更甚是誤導了群眾的思考。

2) 其次，請問葉先生你可以提供到學校沒有處理欺凌問題的證據嗎？事件來龍去脈還留待警方查探，但憑片段絕就借題發揮，批評學校沒有進行相關跟進和處理，實在是無理指控。我在校多年所見到或知悉任何涉及欺凌個案，學校都有立刻處理，嚴重訓示和懲罰相關同學，教育局亦有作跟進。為師多年我不會意外校園會有欺凌問題發生，但一旦發現有相關的情況，學校已作出相關的處理和跟進。如有證據，歡迎葉先生提出和向教育局查詢。

3) 大家一直覺得學校想隱瞞事實，隱瞞欺凌問題。但學校又何必隱瞞請問？學校有欺凌問題係咪好新奇？洗唔洗比十個趣你？我相信任何學校都不會零欺凌，但每一次有相關情況發生學校已經即使處理，亦有通報教育局。請問葉先生能夠提供學校沒有處理欺凌問題的證據嗎？每次一經發現就已經嚴肅訓示和懲罰相關同學，接見雙方家長。想請教一下何謂坐視不理？何謂包庇？

4) 以我所知，這三條片段的主角都是同班的昔日好友。而你口中的受害人亦親口向學校承認大家是朋友，在生日的時候會互相捉弄，份屬老友行為，對其他同學絕不敢戲弄，這亦是朋友間的共識。而學校若知悉，絕對不會視而不見，而事件發生後校方亦嚴肅訓示和懲罰相關同學。真係想問一句豈有縱容？

我在這裡努力多年，就係獲得大眾無責任的一句「縱容學生」，但事實是我能夠做的已經做咗：勸導、訓示、懲罰，努力地想幫助學生，令他們悔改。而就在近年漸見成效之時，竟然係獲得大眾一句「老師縱容學生、放任學生、隱瞞事實」。依加就連隔離學校收學生300蚊一事都可以隨口就話係董之英中學，無查證，無證據。所謂的「真相」又是什麼？一切一切不負責任的攻擊不是對學校不公平、不是對老師不公平，而是對校內眾多努力的學生不公平。

我以上句句屬實，調查結果會確證我以上的說話！一班別有用心的人，請你還涉事學生一個清白！

唔係縱容學生會比佢地玩到咁癲？ 一早要禁啦

《我也是馬鞍山仁濟醫院董之英中學的老師》

我一直相信事實勝於雄辯，但原來只要識無中生有、指鹿為馬，事實對大眾黎講係唔重要的。

我無打算澄清些什麼，反正事件警察依加調查當中，到時候事件誰是誰非，自有分曉，警察亦會有詳細的報告。

但對於葉先生口中所講的所謂事實，我實在很有保留，甚至和我所知的有極大落差。

以下全屬實，大眾自己思考。

1)葉同學和涉事的所有學生事實上感情很好。葉同學返港後有主動向涉事表示友好，聯絡往日同學食飯。甚至於離校當日在社交媒體帖文：感謝同學這一年對他的照顧和接納，雖然認識時間只有半年多，但已經和同學們建立了深厚的感情，在外國一定不會忘記他們。同學們也無法理解為什麼他要將兩年前的片段外洩，更甚是誤導了群眾的思考。

2) 其次，請問葉先生你可以提供到學校沒有處理欺凌問題的證據嗎？事件來龍去脈還留待警方查探，但憑片段絕就借題發揮，批評學校沒有進行相關跟進和處理，實在是無理指控。我在校多年所見到或知悉任何涉及欺凌個案，學校都有立刻處理，嚴重訓示和懲罰相關同學，教育局亦有作跟進。為師多年我不會意外校園會有欺凌問題發生，但一旦發現有相關的情況，學校已作出相關的處理和跟進。如有證據，歡迎葉先生提出和向教育局查詢。

3) 大家一直覺得學校想隱瞞事實，隱瞞欺凌問題。但學校又何必隱瞞請問？學校有欺凌問題係咪好新奇？洗唔洗比十個趣你？我相信任何學校零欺凌，但每一次有相關情況發生學校已經即使處理，亦有通報教育局。請問葉先生能夠提供學校沒有處理欺凌問題的證據嗎？每次一經發現就已經嚴肅訓示和懲罰相關同學，接見雙方家長。想請教一下何謂坐視不理？何謂包庇？

4) 以我所知，這三條片段的主角都是同班的昔日好友。而你口中的受害人亦親口向學校承認大家是朋友，在生日的時候會互相捉弄，份屬老友行為，對其他同學絕不敢戲弄，這亦是朋友間的共識。而學校若知悉，絕對不會視而不見，而事件發生後校方亦嚴肅訓示和懲罰相關同學。真係想問一句豈有縱容？

我在這裡努力多年，就係獲得大眾無責任的一句「縱容學生」，但事實是我能夠做的已經做咗：勸導、訓示、懲罰，努力地想幫助學生，令他們悔改。而就在近年漸見成效之時，竟然係獲得大眾一句「老師縱容學生、放任學生、隱瞞事實」。依加就連隔離學校收學生300蚊一事都可以隨口就話係董之英中學，無查證，無證據。所謂的「真相」又是什麼？一切一切不負責任的攻擊不是對學校不公平、不是對老師不公平，而是對校內眾多努力的學生不公平。

我以上句句屬實，調查結果會確證我以上的說話！一班別有用心的人，請你還涉事學生一個清白！

老師果然好L低質

教畜始終都係教畜
你唔係期望啲濕鳩學校嘅老師會正正常常掛

問心 見到葉同學咁既撚樣
唔痴埋黎扮FD尤自可
一痴埋黎/係到掩掩揚揚唔欺凌佢都唔係人

有咩老師咪出咩學生

第三點都知條友on99

明明學校不嬲最怕上報紙

呢個老師 應該係長年係老師心聲幫隻校長做打手嗰個 好大機會係某副科主任 但佢所講既長年係度做我好質疑 幾年前無見過佢

作為間學校幾年前既舊生 我唔識佢

通常老師都會覺得懲罰足夠阻嚇學生唔再欺凌
但相信9成學生都唔會驚
係要搞大上報 比差佬拉埋 佢地先可能收斂一下

呢個peter chan 當老師心聲有人鬧柒校長 佢即刻出黎護航 咁岩有個post 爆有個副科主任想升sgm 我睇學校網 好多新老師做副科主任 但我一個都唔識 試問佢如何係學校努力多年?

屌，你講得岩呀，學校欺凌事件一啲都唔新鮮。以前讀書嗰陣日日打交打人都有啦。問題係啲學生唔撚熟性將啲嘢拍埋出嚟。

再加上，我都相信校方一定聲譽大個天，如果唔係都唔會令到個舊生咁樣篤死你地。

以前我地啲老師係會捉我地去傾計了解咩事咁大情緒。如果堅欺凌事件係會直接報警。係堅持學生自己對自己負責任。

其實嗰位同學企出嚟講學校真係有欺凌問題，咁事實係咪真係有先？ 拍埋片都重可以咁講，呢種老師嘅質素，大家自己諗，如果我係家長，唔使同你講咁多，應該即刻報警。留返班pk 同老師，校長同法官講。
原來校規喺同學大家講掂數就ok嘅，咁嘅學校係乜嘢質素。嗰班垃圾一早踢出校啦吓嘩！？定係學校因為唔捨得連最虛榮嘅足球隊都無埋，做啲輕微嘅處罰當了事，叫處理咗？咁之後有無再發生？如果打人可以係過份嘅嘻戲，咁唔使警察啦！
多謝呢位老師出嚟講呢番說話，另大眾更加確認呢間學校老師同校長嘅質素同呢啲事可以發生嘅起因。

處理掉提出問題嘅人，符合蟈情